{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009350",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "교동1"
    },
    "text": "校洞\\n\n忠清北道堤川市\\n\n面積3.74平方キロメートルで、人口1万8646人（08平方キロメートル）の校洞には、独松亭とソナンダン山があります。独松亭は、朝鮮時代の生育神の一人である職制学の元号が端宗であり、里帰りの寧越清涼浦方向に位置する山です。この山では、独松亭に毎日望背し号泣したというエピソードがあります。古岩洞には、提川邑で最も高い陸灘山があり、南側には古岩があります。長楽洞の南東側にはトゥグメ[頭高山]があり、提川郡県宇面地域に属しています。この地域は1914年に邑内面邑府里と合併され、1940年に提川邑に編入され、1949年には校洞として分洞されました。1980年には提川郡提川邑が提川市に昇格し、提川市に編入されました。校洞は法定洞であり、校洞·古岩洞·長楽洞の3つの洞で構成されています。自然部落としては、クルチョンガン·ポンナムゴル·郷校ゴルなどが存在します。長楽洞には、晋陽工業社、ソングァンプラスチック、中央·星標練炭などの製造業者があります。校洞には、提川郷校(忠北有形文化財105)と南川体育館もあります。また、古岩洞では、キム·サンテ将軍、チェ·ウクヨン烈士、義兵七義士塚を改葬して造成した愛国烈士墓を文化遺跡として保有しています。七義士塚は、朝鮮時代の高宗の時に、義兵大将ユ·インソクの指揮の下、倭敵と戦ってパク·ダルジェで捕まったキム·ヨンイ、ウ·ギュハ、秋聖孫、パク·ウォンヨン、キム·ジェグァン、ウ·ジェボン、オ·ウォンリョンを合掌した場所です。また、長楽洞には、塔の中と院長楽から高岩洞に行く道には、冬には暖かく、夏には冷たい洗濯場と農業用水として使われる小島物があります。塔の中の村には、大きなケヤキの樹齢が約300年の槐木と、昔の昌楽寺跡には七重模造石塔(宝物459)があります。七重模造石塔は、基壇が大理石でできており、四方に石門があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この校洞の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "この校洞の面積は3.74平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "この校洞の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "この校洞の人口は1万8646人です。"
        },
        {
            "question": "独松亭とはどういう場所ですか？",
            "answer": "独松亭は朝鮮時代の生育神である職制学の元号が端宗であり、里帰りの寧越清涼浦方向に位置する山です。独松亭では、独松亭に毎日望背し号泣したというエピソードがあります。"
        },
        {
            "question": "古岩洞には何がありますか？",
            "answer": "古岩洞には提川邑で最も高い陸灘山があり、南側には古岩があります。"
        },
        {
            "question": "長楽洞には何がありますか？",
            "answer": "長楽洞にはトゥグメ[頭高山]があり、提川郡県宇面地域に属しています。また、晋陽工業社、ソングァンプラスチック、中央・星標練炭などの製造業者もあります。"
        },
        {
            "question": "校洞はいくつの洞で構成されていますか？",
            "answer": "校洞は法定洞であり、校洞・古岩洞・長楽洞の3つの洞で構成されています。"
        },
        {
            "question": "校洞にはどんな自然部落が存在しますか？",
            "answer": "校洞にはクルチョンガン・ポンナムゴル・郷校ゴルなどの自然部落が存在します。"
        },
        {
            "question": "校洞にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "校洞には提川郷校(忠北有形文化財105)と南川体育館があります。"
        },
        {
            "question": "古岩洞ではどのような文化遺跡が保有されていますか？",
            "answer": "古岩洞ではキム・サンテ将軍、チェ・ウクヨン烈士、義兵七義士塚を改葬して造成した愛国烈士墓を文化遺跡として保有しています。"
        },
        {
            "question": "七義士塚とは何ですか？",
            "answer": "七義士塚は朝鮮時代の高宗の時に、義兵大将ユ・インソクの指揮の下、倭敵と戦ってパク・ダルジェで捕まったキム・ヨンイ、ウ・ギュハ、秋聖孫、パク・ウォンヨン、キム・ジェグァン、ウ・ジェボン、オ・ウォンリョンを合掌した場所です。"
        },
        {
            "question": "塔の中の村に何がありますか？",
            "answer": "塔の中の村には約300年の槐木がある大きなケヤキと、七重模造石塔(宝物459)があります。七重模造石塔は、基壇が大理石でできており、四方に石門があります。"
        },
        {
            "question": "塔の中の村の近くに何がありますか？",
            "answer": "塔の中の村から高岩洞に行く道には、冬には暖かく、夏には冷たい洗濯場と農業用水として使われる小島物があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 585,
        "QA": 608
    }
}